拆解回歸後的政府管冶背後理念

鎖國前必睇《商君書》 .

最黑不過《商君書》，這本禁書都講了些什麼？
Posted on 2015-12-22

改革開放的一大成就，大概就是過去只有封建專制君主才能看的書，咱們也能夠看到了！有這樣一本禁書，暴露了中國2000多年封建專制的不傳之秘。這本書就是春秋戰國時期法家代表人物商鞅的《商君書》。最初公開講解這本書的人，我們也應當記住，他就是上海電視大學中文系教授-鮑鵬山。

《商君書》是有名的天下第一禁書，過去一直是太傅教太子的教材，只有歷代君王和准君王才能讀到。讀了這本書，你就會明白，當年那個北方落後的蠻夷之國秦國，為什麼能在短短的十餘年間迅速崛起，最終摧枯拉朽般地統一六國？也會明白，歷代君王為什麼會把老百姓修理得服服帖帖，一個王朝稀鬆平常也是三百年！

商鞅真的太有才了，一本薄薄的《商君書》書，不到三萬個漢字，居然把封建君主治國手段的細枝末節，闡述得頭頭是道，深刻到無以復加。《商君書》既講道理又講辦法，真的做到了理論和實踐的有機結合。哪怕你目不識丁，只要聽一遍，你就可以當皇帝了！更令人震驚的是，《商君書》闡述的依法治國，集法家的醜陋和陰損之大成。《商君書》本身，就這麼成了空前絕後的「嚴刑峻法」，讀了讓人不寒而慄！

從零星的史料中，我們偶爾可以看到秦國士兵的恐怖形象——一個個腰裡拴著人頭。開始我總是不大敢相信，難道秦兵個個都是殺人狂？讀了《商君書》才知道，這絕對是可能的。

《商君書》的《境內第十九》實際上是個士兵獎勵細則。這個細則，就是以人頭數量來作為獎賞標準的。

《境內第十九》說，「其戰，百將、屯長不得，斬首；得三十三首以上，盈論，百將、屯長賜爵一級。」
這句話意思是說，「百將、屯長在作戰時如果得不到敵人首級，是要殺頭的；如果得到敵人三十三顆首級以上，就算滿達到了朝廷規定的數目，可以升爵一級。」

「能攻城圍邑斬首八千已上，則盈論；野戰斬首二千，則盈論；吏自操及校以上大將盡賞。行間之吏也，故爵公士也，就為上造也；」
這句話意思是說，「軍隊圍攻敵國的城邑，能夠斬敵人首級八千顆以上的，或在野戰中能夠斬敵人首級兩千顆以上的，就算滿了朝廷規定的數目，所有各級將吏都可得到賞賜，都可以升爵一級。軍官舊爵是公士的就升為上造；」（譯文）

這種赤裸裸的「人頭獎勵政策」，徹底把秦軍打造成毫無人性的野蠻之師！秦始皇統一中國的代價，是22場大戰，斬首181萬。這個數字，還僅僅是有據可查的。秦軍為何狂殺俘虜？明白了吧？

世界上多次出現過文明民族被野蠻民族征服的歷史倒退，從東方的秦滅六國、蒙元和滿清征服中原，到西方的古羅馬毀滅古希臘文明、日耳曼人滅掉古羅馬文明，都是驚人的雷同！靠的都是血腥的殺戮政策，把士兵變成戰爭的機器！文明之師，豈能是野蠻之師的對手？

《商君書》禍害最深的，還得說是治國之術，而其治國之術的核心一是毀商，二是弱民。
《商君書》主張禁止糧食貿易，商人和農民都不得賣糧，甚至連為商業貿易和人口流動服務的旅館業也予以剷除。
人民都被禁錮在自己的土地上，只能成為農民。
人民不能離開半步，無法獲得知識更新（也不需要），只能成為君主的生產工具。

毀商之後，再就是弱民之道了。
《商君書》認為，「有道之國，在於弱民」。
通過以弱去強，以奸馭良，實行流氓政治；
實行一教，統一思想，進行思想控制；
通過剝奪個人資產，讓民眾依附國家；
通過辱民、貧民、弱民，使人民貧窮、軟弱，實現民弱國強。

如果還有強民依然沒殺光，還有殺手鐧——發動戰爭，通過對外戰爭，外殺強敵，內殺強民。

這幾點，就是中國曆朝歷代君主治國馭民心照不宣的詭秘暗器，是他們不惜以民生的代價來化解內憂外患矛盾，獲得長治久安的看家本領！

讀到這裡，所有的中國式的困惑，也就迎刃而解了！
為什麼中國歷代君主都重農輕商？
為什麼中國的土地一直是國家所有？
為什麼中國長期皇帝一人威嚴可以壓過全國的百姓？
為什麼中國一直有法不依，人治大行其道，君讓臣死臣不得不死？
為什麼中國民眾沒有話語權，文字獄在中國越演越烈？
為什麼中國總會「恰到好處」地發動對內和對外的戰爭？
為什麼中國的太平盛世，都和老百姓的生活改善無關？
為什麼中國人勤勞而不富有？
為什麼秦朝之後（除了漢唐和東晉），中國人徹底失去了張揚的個性？
為什麼人類現代科技文化不可能率先在中國出現？
同樣的問題可以繼續羅列，但答案只有一個，這就是君主專制！這就是嚴刑峻法！

很多人認為中國的悲哀，是歷史選擇了儒家而不是法家。真正的悲哀是，秦朝之後法家並沒有消失，而是通過商鞅的《商君書》的傳承在封建專制君主的腦袋裡。
帝王們一直在用法家的「陰和損」，在幕後操縱著中國的興與衰；中國的法家，就是變法兒整人的。

中國的儒家能在漢朝以後深入中國人的靈魂，也就不僅僅是皇帝和董仲舒的功勞了。
在「嚴刑峻法」的修理之下，中國人也就只能從《三綱五常》的薰陶中，找到一點可憐的心靈安慰 。
這一點，中國和歐洲的中世紀異曲同工。

在可怕的瘟疫以及阿拉伯人和野蠻民族的入侵等天災、人禍面前，歐洲人也只能從宗教中獲得了心靈的救贖。如果西方人沒有宗教的慰藉，東方沒有儒家的安慰，那歐洲人和中國人就只有集體自殺了！

《商君書》這種的皇帝枕邊書，西方人直到文藝復興時期才杜撰出來。這就是意大利人馬基雅維利臭名昭著的《君主論》（1513）。
不過，馬基雅維利的「智慧」顯然比不上商鞅。
馬氏不過強調君主應該拋棄道德上的考量，用冷酷和陰謀治國。無論是歹毒程度和陰損力度，《君主論》都遠遠不及《商君書》——這，你就不得不佩服咱中國人的「智慧」了！

不幸的是，馬基雅維利的《君主論》出現在歐洲文藝復興時期。他的倒行逆施謬論一出籠，就受到廣泛的譴責。馬基雅維利本人，也被指為魔鬼的化身。他的名字甚至成了欺騙和陰謀的同義詞。
馬基雅維利的《君主論》，除了擁有拿破崙、希特拉和斯大林等幾個粉絲，在歐洲根本沒有市場。

商鞅所在的春秋戰國，也是一個變革的時代。春秋戰國到底應該向左走還是向右走，現在也難有定論。
長期以來，秦始皇統一中國是歷史必然趨勢的論調，佔了主導地位。這種觀點，實際上和秦始皇留在石碑上的自我讚美之詞是一致的。商鞅的中國第一位改革設計師的地位，也因此無可撼動了。

董仲舒不被皇帝待見，商鞅落得個「五馬分屍」。但他們都獲得後世連綿不絕的讚譽，你不覺得奇怪嗎？
讚美商鞅，是替皇帝說話？還是替老百姓說話？

《商君書》是中國人最偉大的發明,遺憾的是，這話是對中國帝王們說的；對民眾來說，《商君書》是中國人噩夢的開始。
秦朝以後，中國人最終變成了肢體羸弱，只知道盲從和服從的另類民族和大國愚民。

等到中國人真正放眼看世界的時候，一切已經恍如隔世——我們已經看不懂了！

【商鞅的做法，是實行「辱民，貧民，弱民」的三民主義】

「辱民」。
---讓百姓們屈辱的生活，沒有自尊和思考，沒有「體面的工作」和「生活的尊嚴」，整天生活在恐懼之中。

商鞅主持制定的「連坐」，鄰居犯法不檢舉揭發要受刑罰，這樣人人自危，人人監視人人。

「貧民」。
---除了生存必須之外，不能讓百姓有富餘的糧食和財產。
俗話說，「人窮志短，馬瘦毛長」，百姓沒有了錢物，就跳不起來了。
而且，那點賴以生存的物資要由國家分給，不聽國家的就得餓死。

「弱民」。
---不能讓人民強大。
在身體方面，為了耕戰，商鞅還是提倡「增強體質、保衛祖國」的。
但在思想意識上，不可以使老百姓自我感覺良好，更不能使他們有知識，懂道理，
「知識就是力量」，人民有了力量那就糟了。
商鞅要讓百姓時時感到很沒有安全感，才有對君主強烈的依附感。

要讓人民時常都感到外國敵視和侵犯的威脅，這樣，人民覺得君王的偉大和溫暖，才會全心全意地為君王效命。[/quote]

商鞅對他的「弱民」理論進一步闡述：

這意思大概是，用強民去消滅另一部分強民，那麼剩下來的仍然是強民，那國家就處於弱勢。
用弱民把強民消滅了，剩下來的是弱民，那就好辦了，國家就處於強勢了。
強民的存在，國家就弱；只有弱民存在，國家才能強盛。

強民，是指那些有思想有主見有本事，還跟國家作對的人；
弱民自然是那些被洗腦後惟命是從，沒有腦子、沒有主見、沒有知識、人云亦云的愚民。

除了「以弱制強」的主意以外，一肚子壞水的商鞅，還要君主「以奸馭良」。公然教唆當權者搞流氓政治，小人政治，搞黑社會。他說：

這個好懂，選拔官員不能選那些講良心道德的，假如用優秀分子來管理奸民，那天下必然大亂。
要用厚顏無恥、心狠手辣的流氓來當頭領，他們會把恐嚇和欺騙手段用好用足，善良的人民只得忍氣吞聲，兢兢業業夾著尾巴做人，那就天下秩序井然，秦國也就強大了。

在商鞅一整套的富國強兵政策指導下，秦國果然成了當時的頭等頂級強國。以嗜殺成性、以殘殺為業的秦國，六國人談秦色變，稱它們為「虎狼之國」。

有人從《史記》中統計，只白起將軍的部下，就斬殺、活埋、沉水消滅敵軍150萬。加上秦兵自己的死亡，再加上其他將領的「功勞」，可以想見，中國人為統一付出了多少生命！而據說當時全國總人口僅只2000多萬人 。

後代眾多無知者，盲目跟著卑鄙無恥者吹噓統一大業，說什麼春秋戰亂，人民受害；
沒有見到學者出來統計，到底是統一殺人多，還是分封制殺人多？

再看統一「有功」的曹操，這傢伙特別中意屠城，對手無寸鐵的老百姓橫加屠戮，
現代有個屠夫，提出要給曹操平反，
一堆卑鄙無恥的小人們，如郭沫若者流，跟著起鬨，也宣揚曹操是什麼「知人善任」搞「五湖四海」，招賢納士「不拘一格」的「英雄」。
殺人多就是英雄，也是《商君書》的「價值觀」。

秦統一了六國，按現在某些人的標準，是強盛大國，是盛世無疑了。
從商鞅以來所制的慘無人道的刑罰，一直在盛世流傳。肉刑一直是衙門破案的主要手段。
神州頻頻出現被害者「起死回生」的神話，這就刑訊逼供的傑作。

不少國人津津樂道秦國的統一偉績，它的強盛，它的許多「世界第一」，它的什麼「車同軌」，「統一度量衡」，什麼「促進生產力」，
從不思考當朝人民是怎樣活過來的，他們有過一個什麼悲慘的血淚時代。

清代的龔自珍說，秦朝看來是個強國，是盛世；
但是，這種盛世，表面看來很強大，但人民並不幸福 ，
它這個強盛撐不了多久。因為有先進的思想和有才能的人一出來，就會有成百上千的人出來圍剿，來監督，用祖宗之法來束縛他，把他的才能和思想消滅。

社會要消滅的是對這個黑暗社會的憂慮、對官府橫行的憤怒、對社會現象的思考；
還要消滅想幹事業、有所作為的思想，消滅人們僅有的廉恥感和不想淪為渣滓的心態。

這個「強盛」的社會，最終人們都庸庸碌碌，唯唯諾諾，人云亦云，沒有思考，更沒有創新，沒有才子、才人、才商，甚至小偷和強盜都不須要什麼技術含量，可以隨時作案得逞。

這個龔自珍，他寫「我勸老天重抖擻，不拘一格降人才」，呼喊拋棄千年陳規陋習，除舊圖新，別浸沉在大國盛世的荒唐夢境裡，強國弱民不是真正的強大。

【「辱民」之術】

商鞅的「辱民」，是一個什麼景象，歷代時光久遠，不那麼清晰，從二十年代的「農民運動」可見一斑。

要「辱民」，先用「以奸治善民」之計。
在當時一位農民委員的指導下，湖南農運堪稱全國的樣板，基層農民協會辦事人，大都用奸人，即所謂的「痞子」：
「那些從前在鄉下所謂踏爛鞋皮的，挾爛傘子的，打閒的，穿綠長褂子的，賭錢打牌四業不成的，總而言之一切從前為紳士們看不起的人」

痞子們一旦手裡有了權：
「他們在鄉農民協會(農協之最下級)稱王，鄉農民協會在他們手裡弄成很兇的東西了」。
他們任意給人定罪：造出「有土必豪，無紳不劣」的話，
有些地方甚至五十畝田的也叫他土豪，
穿長褂子的叫他劣紳」。

他們「將地主打翻在地，再踏上一隻腳」，
「土豪劣紳的小姐少奶奶的牙床上也可以踏上去滾一滾，
動不動捉人戴高帽子游鄉……
總之為所欲為，一切反常，竟在鄉村造成一種恐怖現象。」

痞子們很喜歡玩弄手裡的犧牲品，比方說戴高帽子游鄉，「這種處罰最使土豪劣紳顫慄，戴過一次高帽子的，從此顏面掃地做不起人。」
「有一個鄉農會很巧妙，捉了一個劣紳來，聲言今日要給他戴高帽子，劣紳於是嚇烏了臉。
嚇了他結果又不給他戴，放他回去，等日再戴。
那劣紳不知何日要戴這高帽子，每天在家放心不下，坐臥不寧 。」

某人說他「覺到一種從來未有的痛快」。他大聲歡呼：「好得很！好得很 ！」

（所引文字均見某人《湖南農民運動考察報告》）

後來的「土改」和反右及文革，大致都以二十年代的農運經驗加以充實提高來進行的。

「辱民」還有一招，就是讓他們互相檢舉揭發，
這一個運動你檢舉我，下一個運動我檢舉你，
大家都不是人 。

然後，人人都寫檢討書、悔過書、認罪書；
人，不可能天生的正確，是吧，那就要「改造思想」，「轉變世界觀」，留下書面證據存檔，
人人都有污點被官家掌握，這不但達到「辱民」的目的，而且，也達到了「弱民」的效果。

根據「辱民」的原理，人沒有一個是好東西，大家都有軟肋，林副在廬山說的「誰也不是大英雄」，就是中國的現狀。
據說，凡六七十年代的人，都寫過檢查之類的東西。
在家裡，父子妻女都要「鬥私批修」自我污衊，把自己說得一無是處[bangheadn] 。

好像只有一個林副是例外，堅決不寫檢討，不作所謂的「自我批評」，
但這種異類，在中國是不能生存的，結果「折戟沉沙」，只有滅亡一條路。

商鞅把所有土地藉為公家財產。人民作為耕田者為政府打工。積極者獎勵，懶惰者懲罰。分配給你養的牛瘦了，體重不達標，就得挨罰。
整天下都為「耕戰」一個目的，人為「耕戰」而生，死為「耕戰」而死，很有點為××主義奮鬥終身的味道。

人的幸福，人的價值，人的追求，都必須要為「耕戰」。後來有偽人者，目標定在「解放全人類」的統一大業上。為了完成統一世界的遠大理想，幾億民眾就只有一項任務：「耕戰」。

那時的說法是「立足本質，放眼世界」，「一切為了早打大打」。

人民的衣食住行，統一由官家管起來，吃大食堂，統購統銷，發糧票布票，
除了國家，你沒有任何渠道和辦法搞到生存的必需品。

「人多熱氣高，幹勁大」，是統一世界的基本資源。人口多一直是這位手中的王牌。
但在人多這個背景下，他從來沒有忘記「以弱攻強」、以「奸民治善民」的要訣。

【「貧民」之術】

商鞅講到：

一是取消商業，商鞅時代經商，妻女要沒收為奴，
「繼續革命」時代設有「投機倒把」罪，就是一點個人交換，都為犯罪 。

沒有商業，整個社會沒有商品流通，人民剛好維持在不餓死的水平上。這就便於管理和驅使 。

商業最大的危險，在於人們通過商業活動，增長了見識，擴寬了眼界，有了多人多地的人際溝通，
「無商不奸」就是說只要搞商業的，他們精於計算，不是那麼好蒙的了。

商業活動中，通過自願、平等的契約，使人們有了平等自由的概念，
而由於失約要承擔失信的代價，也使人們對信守諾言有很高的期待。
這是皇家最不願看到的。

平等、自由、誠信，皇家最不想要的，看一下歷史上的皇帝，有誰提過平等和自由？
誠信倒是經常講，但沒有一個模範信守諾言的皇上。

人們沒有商業，不論怎麼苦幹，總也是富不起來的，這也就達到了「貧民」的目的。

二是不停地折騰。
照商君的說法，就是把富的搞窮，窮的讓他再富，等富了再搞窮，
如此反覆折騰，人民心中眼裡只牽掛著窮富，不作他想，國家就會穩定#hohoL#al 。

再就是讓人民沒有恆產。
孟子說有恆產就有恆心，商鞅認為，不能讓人民有恆心，要讓人民整天惶惶不可終日，生活在恐懼之中，沒有安全感，
只有歸屬官家，從屬官家，才能稍有安定。

談起中國老百姓為什麼總是富不起來，作什麼解釋的都有，有的說是傳統，有的說是命運，有的因為地理，有的歸於氣候，……，
說到底，就是皇家不想讓人富裕罷了al 。

只有貧弱的人民，才有富強的國家，商鞅如此教導，皇上們也心知肚明，照此辦理。這樣下來，人民能富嗎？

前三十年，「富」字是敏感詞，富農、富裕中農都是天生的資本主義種子和土壤。發家致富是走資本主義道路的代名詞。

那時候，越窮越革命，越窮越光榮，「窮得叮噹響」是革命本質和革命意志強的表現，
只有窮才忠於某人。

某人的貧民政策，不但真的使人民一貧如洗，而且使人民貧窮而不知恥，反以為榮。
窮得有「志氣」，窮得有自豪感，這是某人比商鞅高明的地方。

【「弱民」之術】

現代的弱民政策，就是以弱攻強，也可以說叫「群眾專政」，就是把人民之中的一些人劃成「敵我矛盾」分子，讓普通人民群眾對他們實行「管制」和「專政」。

社會上的「地富反壞右」等等，本來，有什麼罪受什麼刑罰，該殺的殺，該關的關，
但毛澤東不這麼做，他要把這些人留在群眾中「做反面教員」，讓群眾敵視他們，把一切自己的不平發洩到他們身上，
耕牛病死是階級敵人破壞，莊稼長不好，也是階級敵人破壞。
這一方面解決了監獄關押場地人員不足的問題，
更有利的是使人民之間互相撕咬，互相惡鬥，達到了弱民的目標 。
以奸民治善民。咱們的某人也應用得出神入化，爐火純青。

于建嶸有篇文章《父親是個流氓》，寫的很入神，將流氓治國的事實形象化，具體化了，很值得一讀 。

並不是每個幹部一開始都是惡棍、流氓，
除了流氓無產階級以外，也有理想主義者，也有實事求是之人，
但在流氓治國的社會裡，你不流氓就無法工作，無法在領導崗位上混，所以，不是流氓出身的也要變成流氓來適應這個制度 。

某人對商鞅評價也很高，說商鞅是「首屈一指的利國富民偉大的政治家，是一個具有宗教徒般篤誠和熱情的理想主義者」；他認為商鞅之法「懲姦宄以保人民之權利，務耕織以增進國民之福力，尚軍功以樹國威，孥貪怠以絕消耗。此誠我國從來未有之大政策」。

他還說商鞅「可以稱為中國歷史上第一個真正徹底的改革家，他的改革不僅限於當時，更影響了中國數千年。」

link:

社會上的「地富反壞右」等等，本來，有什麼罪受什麼刑罰，該殺的殺，該關的關，
但毛澤東不這麼做，他要把這些人留在群眾中「做反面教員」，讓群眾敵視他們，把一切自己的不平發洩到他們身上，
耕牛病死是階級敵人破壞，莊稼長不好，也是階級敵人破壞。 美國佬搞搞震

無人推

留名

好恐怖

樓主

冶同治係咪唔識分

咁都打得錯？

打錯sorry

北韓